\documentclass[]{article}

\usepackage[left=2.00cm, right=2.00cm, top=2.00cm, bottom=2.00cm]{geometry}
\usepackage[spanish,es-noshorthands]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} % para tildes y ñ
\usepackage{graphicx} % para las figuras
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings} % para el código fuente en c++

\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=single,
  xleftmargin=\parindent,
  language=C++,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{gray!40!gray},
  identifierstyle=\color{black},
  stringstyle=\color{orange},
}
\lstset{style=customc}


%opening
\title{Práctica 3. Divide y vencerás}
\author{\input{../autor}}


\begin{document}

\maketitle

%\begin{abstract}
%\end{abstract}

% Ejemplo de ecuación a trozos
%
%$f(i,j)=\left\{ 
%  \begin{array}{lcr}
%      i + j & si & i < j \\ % caso 1
%      i + 7 & si & i = 1 \\ % caso 2
%      2 & si & i \geq j     % caso 3
%  \end{array}
%\right.$

\begin{enumerate}
\item Describa las estructuras de datos utilizados en cada caso para la representación del terreno de batalla. 

\input{e1}

\item Implemente su propia versión del algoritmo de ordenación por fusión. Muestre a continuación el código fuente relevante. 

\input{e2}


\item Implemente su propia versión del algoritmo de ordenación rápida. Muestre a continuación el código fuente relevante. 

\input{e3}

\item Realice pruebas de caja negra para asegurar el correcto funcionamiento de los algoritmos de ordenación implementados en los ejercicios anteriores. Detalle a continuación el código relevante.

\input{e4}

\item Analice de forma teórica la complejidad de las diferentes versiones del algoritmo de colocación de defensas en función de la estructura de representación del terreno de batalla elegida. Comente a continuación los resultados. Suponga un terreno de batalla cuadrado en todos los casos. 

\input{e5}

\item Incluya a continuación una gráfica con los resultados obtenidos. Utilice un esquema indirecto de medida (considere un error absoluto de valor 0.01 y un error relativo de valor 0.001). Considere en su análisis los planetas con códigos 1500, 2500, 3500,..., 10500. Incluya en el análisis los planetas que considere oportunos para mostrar información relevante.

\input{e6}

\end{enumerate}

Todo el material incluido en esta memoria y en los ficheros asociados es de mi autoría o ha sido facilitado por los profesores de la asignatura. Haciendo entrega de este documento confirmo que he leído la normativa de la asignatura, incluido el punto que respecta al uso de material no original.

\end{document}
