\documentclass[]{article}

\usepackage[left=2.00cm, right=2.00cm, top=2.00cm, bottom=2.00cm]{geometry}
\usepackage[spanish,es-noshorthands]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} % para tildes y ñ
\usepackage{graphicx} % para las figuras
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings} % para el código fuente en c++

\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=single,
  xleftmargin=\parindent,
  language=C++,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{gray!40!gray},
  identifierstyle=\color{black},
  stringstyle=\color{orange},
}
\lstset{style=customc}


%opening
\title{Práctica 1. Algoritmos devoradores}
\author{\input{../autor}}


\begin{document}

\maketitle

%\begin{abstract}
%\end{abstract}

% Ejemplo de ecuación a trozos
%
%$f(i,j)=\left\{ 
%  \begin{array}{lcr}
%      i + j & si & i < j \\ % caso 1
%      i + 7 & si & i = 1 \\ % caso 2
%      2 & si & i \geq j     % caso 3
%  \end{array}
%\right.$

\begin{enumerate}
\item Describa a continuación la función diseñada para otorgar un determinado valor a cada una de las celdas del terreno de batalla para el caso del centro de extracción de minerales. 

\input{e1}

\item Diseñe una función de factibilidad explicita y descríbala a continuación.

\input{e2}

\item A partir de las funciones definidas en los ejercicios anteriores diseñe un algoritmo voraz que resuelva el problema para el caso del centro de extracción de minerales. Incluya a continuación el código fuente relevante. 

\input{e3}

\item Comente las características que lo identifican como perteneciente al esquema de los algoritmos voraces. 

\input{e4}

\item Describa a continuación la función diseñada para otorgar un determinado valor a cada una de las celdas del terreno de batalla para el caso del resto de defensas. Suponga que el valor otorgado a una celda no puede verse afectado por la colocación de una de estas defensas en el campo de batalla. Dicho de otra forma, no es posible modificar el valor otorgado a una celda una vez que se haya colocado una de estas defensas. Evidentemente, el valor de una celda sí que puede verse afectado por la ubicación del centro de extracción de minerales.

\input{e5}

\item A partir de las funciones definidas en los ejercicios anteriores diseñe un algoritmo voraz que resuelva el problema global. Este algoritmo puede estar formado por uno o dos algoritmos voraces independientes, ejecutados uno a continuación del otro. Incluya a continuación el código fuente relevante que no haya incluido ya como respuesta al ejercicio 3. 

\input{e6}

\end{enumerate}

Todo el material incluido en esta memoria y en los ficheros asociados es de mi autoría o ha sido facilitado por los profesores de la asignatura. Haciendo entrega de este documento confirmo que he leído la normativa de la asignatura, incluido el punto que respecta al uso de material no original.

\end{document}
